=== NLLB Integration Test Detailed Report ===

Date: 2025-05-28 20:24:22
Total Tests: 17
Passed: 4 (23.5%)
Method Match: 11 (64.7%)

=== Test Results ===

Category: commands
Original: buksan mo ang file
Translated: Buksan mo ang file
Expected: open the file
Method: nllb_adapter_nllb
Expected Method: pattern
Method Match: False
Confidence: 0.85
Time: 607.55ms
Result: FAILED

Category: commands
Original: i-save mo ang document
Translated: I-save your document
Expected: save the document
Method: nllb_adapter_nllb
Expected Method: pattern
Method Match: False
Confidence: 0.85
Time: 657.47ms
Result: FAILED

Category: commands
Original: isara mo ang window
Translated: isara mo ang window
Expected: close the window
Method: nllb_adapter_nllb
Expected Method: pattern
Method Match: False
Confidence: 0.00
Time: 564.85ms
Result: FAILED

Category: commands
Original: i-download mo ang file na iyon
Translated: download that file
Expected: download that file
Method: pattern_pattern_exact_special
Expected Method: pattern
Method Match: True
Confidence: 1.00
Time: 0.00ms
Result: PASSED

Category: commands
Original: i-delete mo ang file na ito
Translated: i-delete the mo ang file in it
Expected: delete this file
Method: nllb_adapter_nllb
Expected Method: pattern
Method Match: False
Confidence: 0.85
Time: 847.03ms
Result: FAILED

Category: complex
Original: Ang teknolohiya ay mabilis na umuunlad sa ating panahon
Translated: Technology is rapidly advancing in our time
Expected: Technology is rapidly advancing in our time
Method: nllb_adapter_nllb
Expected Method: nllb
Method Match: True
Confidence: 0.85
Time: 903.29ms
Result: PASSED

Category: complex
Original: Mahalaga ang pag-aaral ng mga wika para sa komunikasyon
Translated: Mahalaga and pag-aral ng mga wika for sa komunikasyon
Expected: Learning languages is important for communication
Method: nllb_adapter_nllb
Expected Method: nllb
Method Match: True
Confidence: 0.85
Time: 1963.68ms
Result: FAILED

Category: complex
Original: Ang artificial intelligence ay nagbibigay ng maraming oportunidad
Translated: Artificial intelligence offers many opportunities
Expected: Artificial intelligence provides many opportunities
Method: nllb_adapter_nllb
Expected Method: nllb
Method Match: True
Confidence: 0.85
Time: 1019.19ms
Result: FAILED

Category: taglish
Original: Pwede mo ba i-check ang email ko?
Translated: Can I check your email?
Expected: Can you check my email?
Method: nllb_adapter_nllb
Expected Method: nllb
Method Match: True
Confidence: 0.85
Time: 982.00ms
Result: FAILED

Category: taglish
Original: I-download mo yung file na yan
Translated: I-downloaded my yung file na yan
Expected: Download that file
Method: nllb_adapter_nllb
Expected Method: pattern
Method Match: False
Confidence: 0.85
Time: 854.51ms
Result: FAILED

Category: taglish
Original: Na-receive mo ba ang message ko?
Translated: Didn't you get a message from me?
Expected: Did you receive my message?
Method: nllb_adapter_nllb
Expected Method: nllb
Method Match: True
Confidence: 0.85
Time: 1000.19ms
Result: FAILED

Category: english
Original: Hello, how are you today?
Translated: Hello, how are you today?
Expected: Hello, how are you today?
Method: skipped_english
Expected Method: skipped
Method Match: True
Confidence: 1.00
Time: 1.04ms
Result: SKIPPED

Category: english
Original: Can you help me with this?
Translated: Can you help me with this?
Expected: Can you help me with this?
Method: skipped_english
Expected Method: skipped
Method Match: True
Confidence: 1.00
Time: 0.65ms
Result: SKIPPED

Category: english
Original: Open the document please
Translated: Open the document please
Expected: Open the document please
Method: skipped_english
Expected Method: skipped
Method Match: True
Confidence: 1.00
Time: 0.00ms
Result: SKIPPED

Category: edge_cases
Original: 
Translated: 
Expected: 
Method: none
Expected Method: none
Method Match: True
Confidence: 0.00
Time: 0.00ms
Result: PASSED

Category: edge_cases
Original:    
Translated: 
Expected:    
Method: none
Expected Method: none
Method Match: True
Confidence: 0.00
Time: 0.00ms
Result: PASSED

Category: edge_cases
Original: 123456
Translated: 123456 Other
Expected: 123456
Method: nllb_adapter_nllb
Expected Method: none
Method Match: False
Confidence: 0.85
Time: 527.79ms
Result: FAILED

=== Recommendations ===

- Improve method selection logic to better prioritize pattern matching for commands
- Expand pattern matching dictionary with more command patterns
- Improve NLLB adapter translation quality for complex sentences
- Enhance Taglish detection and handling
